否認拾棍狀物入被告背囊 警長多次改說法 「係我手指、地下標記、係長電筒」

「陣地社工」成員陳虹秀等8人，被控去年8 月 31 日在灣仔參與暴動案今續審。嘗試制服第四被告龔梓舜的速龍警員黃子誠供稱，他案發當晚懷疑龔將鐵通放置在馬路上，遂打算從後制服他但不成功，期間被告一度逃脫，其背包遺留地上，他拾起後檢查後發現內有伸縮警棍、汽油彈等物件。

大律師石書銘繼續盤問指，根據涉案片段，當晚 8 時他拾起涉案背囊後，一度於馬路上彎下腰拾起棍狀物，黃否認指「唔同意，係手指嚟㗎」，辯方遂再次播放片段，黃改稱「應該係地下標記」，辯方又再播放片段，指畫面顯示他右手持有棍狀物，黃再改口指「嗰個係頭盔條帶」，其後辯方再數次播放片段，黃就棍狀物的描述亦出現更多版本，包括「係長警棍棍頭」及長電筒等。辯方又指，片段顯示他其後將涉案背囊拿到中海外大廈附近一處角落，並將早前在地上拾起的棍放入背囊內，黃否認指他當時是想先除下頭盔為自己止血，之後才檢取背囊內的物件。案件明天繼續。

叮噹個百寶袋咩，乜柒都有

下次不如話係自己條野

係條撚黎

條碌撚

殺一人何需十大武器呢

疑似做左N年狗長黃子誠

警長：不要問 只要信

阿sir鍾意點講就點講理我丫
判得未呀

班狗跟本當左自己係法律

係你條女呀